\beginsong{3-Tage-Bart}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={Le Frisur},
    jahr={1996},
]

\beginverse*
\[G]Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Ba, Ba, \[F]Ba, Ba
\endverse

\beginchorus
\[G]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F]
\[G]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F]
\endchorus

\beginverse\memorize
\[G] Du bist verhältnismäßig \[Hm]cool, hast volles Haar und festen \[C]Stuhl. \[Am]
\[C]Du bist nicht zu \[D]dünn und nicht zu \[G]dick.
~~~ Schon viel gesehen von der \[Hm]Welt und hast auch nie zu wenig \[C]Geld. \[Am]
Doch \[C]etwas fehlt dir \[D]noch zu deinem \[C]Glück.
~~~ Die Accessoires sind schon per\[Hm]fekt doch eins hast du noch nicht ge\[D]checkt: \[Am]
\[C] Die glatte Haut dort im Ge\[Hm]sicht - nein darauf stehn' die Frauen \[D]nicht.
Keine Frage, dir \[Am]fehlt der Drei-Tage-\[G]Bart.
\endverse

\beginchorus
\[(G)]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F] \echo{3-Tage-\[G]Bart!}
\[(G)]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F]
\endchorus

\beginverse
^ Dein BMW-Cabrio^let ist an und für sich schon o^k. ^
An ^jeder Ampel ^bist du König.
^ Und deine Schuh aus Kroko^dil, die zeugen von Geschmack und ^Stil. ^
Doch \[C]leider ist das \[D]noch zu wenig.
\[C] Wenn du in einen Spiegel \[Hm]blickst wird erstmal rücksichtslos ge\[D]wichst. \[Am]
\[C] Dein Ziel wär' der Geschlechtsver\[Hm]kehr doch dazu fehlt das Zube\[D]hör.
Was ich dir sage, dir \[Am]fehlt der Drei-Tage-\[G]Bart.
\endverse

\beginchorus
\[(G)]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F] \echo{3-Tage-\[G]Bart!}
\[(G)]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[A]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[C]Ba, Ba, Ba, Ba, Ba, \[Eb]Bart\[F]
\endchorus

\beginverse
\[Em] Hey Joe, hör \[C]mal: Das einzige, was die Mie\[G]zen ans Gerät bringt
ist ein sau\[D]ber geshaveter Drei-Tage-Bart
(Oder \[Em]beard wie wir cool-peo\[C]ple sagen).
Don-Johnson-like wäre ge\[D]nau das Richtige.
Und dein kleiner \[Dsus4]Freund wird sich bedanken.
\endverse

\beginchorus
Du \[G]geili-geili-\[F]Supertyp - \[C]warum hat dich keine lieb?
Du \[G]geili-geili-\[F]Supertyp - \[C]warum hat dich keine lieb?
Du \[G]geili-\[F]geili-\[C]Supertyp. \[G]Geili-\[F]geili-\[C]Supertyp. Du bist ein
\[G]Geili-\[F]geili-\[C]Supertyp. \[G]Geili-\[F]geili-\[C]Supertyp.
Ein echter \[Eb]Suuu-\[F]peeer-\[G]typ.
\endchorus

\endsong