\beginsong{Baby}[
    wuw={Die Ärzte},
    % alb={Runter mit den Spendierhosen, Unsichtbarer!},
    jahr={2000},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[Hm] \[A] \[G] \[A] \rep{2}}
\endverse

\beginverse
\[Hm] Baby, es gibt so viele \[A]Menschen, längst nicht \[G]alle werden satt. \[A]
\[Hm] Da ist es schön, dass \[A]dies Problem eine \[E]simple Lösung hat. \[G] \[A]
\[Hm] Baby, geh mal auf den \[A]Bauernhof, schau den \[G]Tieren ins Gesicht. \[A]
\[Hm] Müssen sie wirklich für uns \[A]sterben? Ich sag \[E]Baby, nein, sie müs\[G]sen nicht. \[A]
\endverse

\beginchorus\memorize
Gib Schweinen eine \[D]Chance, lass die armen \[Hm]Rinder in Ruh.
Hol die Hühner aus dem \[G]Käfig, die schmecken nicht \[A]besser als \[A7]du.
Gib Schweinen eine \[D]Chance, hör auf mich und \[Hm]spar dir das Geld.
Iss lieber einen \[G]Menschen, gegen den Hunger, für \[A]eine bessere \[D]Welt. \[C\#]
\endchorus

\beginverse
\[Hm] Das dicke, dicke Kind der \[A]Nachbarn schreit stunden\[G]lang vor deiner Tür. \[A] \echo{draußen vor \[Hm]deiner schönen Tür}
Gib ihm ein Über\[A]raschungsei und du kriegst \[E]frisches Fleisch dafür. \[G] \echo{lecker \[A]Kinderbeinchen}
\[Hm] Wenn dein Chef dir auf die \[A]Nerven geht, lad ihn \[G]mal zum Essen ein. \[A] \echo{Schluss mit der ewi\[Hm]gen Arschkriecherei}
\[Hm] Er selbst ist dann das \[A]Hauptgericht \echo{greif zu} das wird 'ne \[E]schöne Über\[G]raschung sein. \[A]
\endverse

\beginchorus
Gib Schweinen eine ^Chance, lass die armen ^Rinder in Ruh.
Lass Lämmer länger ^leben, brich endlich das ^letzte Ta^bu.
Gib Schweinen eine ^Chance, beiß lieber in ‘nen ^Menschen hinein.
Aus artgerechter ^Haltung, sag mir, was ^könnte besser ^sein? ^
\endchorus

\beginverse
\[C] Wenn dir der Magen knurrt, ruf 110 statt Call-a-Piz\[D]za.
\[C] Die schicken gleich drei Mann, da kaust du lange dran
\[D] und ohne Bart schmecken die \[Asus4]spitze. \[A]
\endverse

\beginchorus
Gib Schweinen eine \[D]Chance, \[Hm] Gib Schweinen eine \[G]Chance, \[A]
Gib Schweinen eine \[D]Chance, \[Hm] Gib Schweinen eine \[G]Chance. \[A]
\endchorus

\beginchorus
Gib Schweinen eine ^Chance, lass die armen ^Rinder in Ruh.
Lass Lämmer länger ^leben, die schmecken nicht ^besser als ^du
Wenn dein Lebensabschnitts^partner im Bett doch eher ^langweilig ist,
dann sorgt ein bisschen ^Chili dafür, dass du ihn ^nie mehr ver^gisst.
\endchorus

\beginchorus
\[E] Und jetzt seh ich dich erbleichen, weil äh,\[C\#m] in meinem Kühlschrank siehst du Leichenteile.
\[A] Doch ich lass dich noch ein Weilchen heile,\[H7] bevor ich dich mit meinem Beil zerteile.
Geht Liebe durch den \[E]Magen, dann liebst du deine \[C\#m]Mitmenschen sehr.
Gib Schweinen eine \[A]Chance, iss lieber einen \[H7]Kindergarten \[E]leer.
\endchorus

\endsong