\beginsong{Deine Schuld}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Geräusch},
    jahr={2004},
    index={Hast du dich heute schon geärgert},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[Hm] \[D] \[A] \rep{2}}
\endverse

\beginverse
Hast du dich \[Hm]heute schon geärgert, war es \[D]heute wieder \[A]schlimm.
Hast du \[Hm]dich wieder gefragt, warum kein \[D]Mensch was unter\[A]nimmt.
Du \[Hm]musst nicht akzeptieren, was dir \[D]überhaupt nicht \[A]passt.
Wenn du \[Hm]deinen Kopf nicht nur zum Tragen \[D]einer Mütze \[A]hast.
Uooooouuuuuu\[G]oooooooo
\endverse

\beginchorus
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist.
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt.
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist.
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt, 
wenn sie so \[D]bleibt.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[Hm] \[D] \[A]}
\endverse

\beginverse
Glaub \[Hm]keinem, der dir sagt, dass du \[D]nichts verändern \[A]kannst.
\[Hm]Die, die das behaupten, haben nur \[D]vor Veränderungen \[A]Angst.
Es sind die\[Hm]selben, die erklären, es sei \[D]gut so, wie es \[A]ist.
Und \[Hm]wenn du etwas ändern willst, dann \[D]bist du auto\[A]matisch Terro\[G]rist.
\endverse

\printchorus

\beginverse*
Weil \[Am]Jeder, der die \[G]Welt nicht ändern \[F]will, ihr Todesurteil unter\[Dm]schreibt.
\endverse

\beginverse*
{\nolyrics \[Hm] \[D] \[A] \rep{2}}
\endverse

\beginverse
\[Hm]Lass uns diskutieren, denn in \[D]unserm schönen \[A]Land
sind zu\[Hm]mindest theoretisch alle \[D]furchtbar tole\[A]rant.
Worte \[Hm]wollen nichts bewegen, Worte \[D]tun niemandem \[A]weh.
Darum \[Hm]lass uns drüber reden, Disku\[D]ssionen sind o\[A]k.
\endverse

\beginverse
Geh mal \[Hm]wieder auf die Straße, geh mal \[D]wieder demon\[A]strieren.
Denn wer nicht \[Hm]mehr versucht zu kämpfen - \[D]kann nur ver\[A]lieren!
\[Hm]Die dich verarschen, die \[D]hast du selbst ge\[A]wählt.
Darum \[Hm]lass sie deine Stimme hören, weil \[D]jede Stimme \[A]zählt.
Uooooooooouuuuu\[G]oooooooo
\endverse

\printchorus

\renewcommand{\everychorus}{\textnote{\bf Refrain}}
\beginchorus
Es ist nicht \[C]deine \[G]Schuld, dass die \[Dm]Welt ist, wie sie \[F]ist
Es wär' nur \[C]deine \[G]Schuld, wenn sie so \[F]bleibt.
\endchorus

\endsong
