\beginsong{El Cattivo}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={Debil},
    jahr={1984},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[Em] \[D] \[C] \[\_] \[C] \[D] \[A] \[\_] \[Em]}
\endverse

\beginverse
\[Em] El Cattivo reitet einsam durch die Nacht,
er \[A]hat vor zwei Tagen ein Kind umgebracht.
\[Em]Jetzt ist El Cattivo auf der Flucht,
vor dem \[H]Vater des Kindes, der ihn sucht.
\[Em]Als sich der Halunke am nächsten Morgen sonnt,
ent\[A]deckt er den Verfolger am Horizont.
Er \[C]lauert ihm auf in einem kleinen Wald
und er \[H]schießt ihn nieder aus dem Hinterhalt.
\endverse

\beginchorus
Und \[C]lächelt, denn er we\[D]iß: Das Böse siegt \[Em]immer. \[Em7]
\[C]Ja, so muss ein Cowboy sein, \[D]dreckig, feige und gemein.
\[Em]Hey-\[D]ja-\[C]ho, hey-\[D]ja-\[A]ho, Uh-waoh-\[Em]oh
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[Em] \[\_] \[A] \[\_] \[Em] \[\_] \[H] \[Em] \rep{2}}
\endverse

\beginchorus
Und er \[C]lächelt, denn er we\[D]iß: Das Böse siegt \[Em]immer. \[Em7]
\[C]Ja, so muss ein Cowboy sein, \[D]dreckig, feige und gemein.
\[Em]Hey-\[D]ja-\[C]ho, hey-\[D]ja-\[A]ho, Uh-waoh-\[Em]oh
\endchorus

\beginverse
\[Em]Abends kommt der Bösewicht in eine kleine Stadt,
er \[A]überfällt zwei alte Frauen, weil er kein Geld mehr hat.
\[Em]Seine kleine Beute verspielt er im Saloon,
da\[H]nach bekommt ein Blinder mit ihm zu tun.
\[Em]Nachts schaut er noch einmal beim Freudenhaus vorbei
und \[A]wird dort Zeuge einer Schlägerei.
Als \[C]einer der Streitenden zu Boden fällt,
da \[H]tritt er ihn so doll er kann und klaut ihm dann sein ganzes Geld.
\endverse

\beginchorus
Und \[C]lächelt, denn er we\[D]iß: Das Böse siegt \[Em]immer. \[Em7]
\[C]Ja, so muss ein Cowboy sein, \[D]dreckig, feige und gemein.
\[Em]Hey-\[D]ja-\[C]ho, hey-\[D]ja-\[A]ho, Uh-waoh-\[Em]oh
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[Em] \[A] \[Em] \[A] \[Em] \[A] \[Em]}
\endverse

\endsong