\beginsong{Hurra!}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Planet Punk}, 
    jahr={1995},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[A] \[E] \[D] \[\_] \rep{4} \[Dsus4 D]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[F\#m]Weißt du noch wie's \[D]früher war?\[A] Früher war alles schlecht,
der \[F\#m]Himmel grau die \[D]Menschen mies, die \[A]Welt war furchtbar ungerecht.
Doch \[Hm]dann, dann \[C\#m]kam die \[D]Wende, unser Leid war zu Ende!
\endverse

\beginchorus
\[A] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]damals war. \[Dsus4 D]
\endchorus

\beginverse
^Früher war'n wir ^alle traurig,^ wir weinten jeden Tag.
Es ^nieselte, wir ^war'n oft krank, ^jetzt ist alles total stark.
Jetzt \[D]lachen immer alle und \[A]reißen ständig Witze,
wir \[D]sind nur noch am Baden geh'n,\[E] wegen die Hitze!
^ Und ich find' es \[C\#m]wirklich \[D]scharf, dass ich das noch erleben \[A]darf.
\endverse

\beginchorus
\[(A)] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]gestern war.
\[Hm] Alle sind \[A]happy, alle sind \[D]glücklich, alle sind \[E]froh,
und \[Hm]überall wo man hinguckt, \[D]Liebe und \[E]Frieden und \[A]so.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[(A)] \[E] \[F\#m] \[D] \[A] \[E] \[C\#m] \[D] \[E] \[\_] \[\_] \[\_]}
\endverse

\newpage

\beginverse
\[A]Gestern ging es \[E]allen dreckig, \[F\#m]heute geht es \[D]steil bergauf.
\[A]Jeder hat sechs \[E]Richtige, \[F\#m]alle sind tot\[D]al gut drauf.
Eur\[A]opa, Asien, \[E]Afrika, Austr\[F\#m]alien und Am\[D]erika:
\[A]Friede, Freude, \[E]Eierkuchen - \[F\#m]alle singen: \[D]Ja! Ja! Jaaaaa!
\endverse

\beginchorus
\[A] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hur\[E]ra, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]gestern war. \[Dsus4 D] \newline

\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]super, alles ist \[D]wunderbar.
\[A] Hip Hip Hurr\[E]a, alles ist \[F\#m]besser, als es \[D]damals war.
\[Hm] Alle sind \[C\#m]Freunde, alle sind \[D]happy, alle sind \[E]froh,
und \[Hm]überall wo man hinguckt, \[D]Liebe und \[E]Frieden
und \[Hm]überall wo man hinguckt, \[D]Liebe und \[E]Frieden
und \[Hm]überall wo man hinguckt, \[D]Liebe und \[E]Frieden und \[A]so.
\endchorus

\endsong
