\beginsong{Ich bin reich}[
    wuw={Die Ärzte},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[C] \[F] \[Am] \[G] \rep{2}}
\endverse

\beginverse\memorize
Mein \[C]Swimmingpool\[F] \[Am]reicht von Casa\[G]blanca bis nach
\[C]Istanbul.\[F] Das \[Am]ist ein Mordsmo\[G]dul.
\[C]Und mein Schloss\[F] be\[Am]steht aus purem \[G]Gold und ist
gi\[C]gantisch groß.\[F] \[Am]Da ist schwer was \[G]los.
Von \[D]morgens sechs bis nachts um vier \[F]steh'n die Mädels vor \[G]meiner Tür.
\endverse

\beginchorus
Ich bin rei\[C]ch, Ich bin rei\[F]ch, Ich bin rei\[C]ch! \[G] \[F] \[G]
Ich bin rei\[C]ch, Ich bin rei\[F]ch, Ich bin rei\[C]ch! \[G] \[F] \[G]
\endchorus

\beginverse
Ganz ^nebenbei^ ^bin ich sozusa^gen ziemlich
^arbeitsscheu.^ Ich hab' ^trotzdem Geld wie ^Heu. Denn meine
^Dienerschaft^ er^nährt sich nur von ^Weißbrot mit
O^rangensaft.^ Das ^find' ich fabel^haft!
Ich ^habe so verdammt viel Geld, ich ^kauf' mir bald den ^Rest der Welt!
\endverse

\beginchorus
Ich bin rei\[C]ch, Ich bin rei\[F]ch, Ich bin rei\[C]ch! \[G] \[F] \[G]
Ich bin rei\[C]ch, Ich bin rei\[F]ch, Ich bin rei\[C]ch! \[G] \[F] \[G]
\endchorus

\newpage

\beginverse
\[Am]Wenn ich mich mal \[Em]langweil' \[F]und nicht weiß wo\[G]hin.
\[Am]Zähle ich mein \[Em]Geld und freue \[F]mich, wie reich ich \[G]bin.
\[Am]Wär' ich plötzlich \[Em]arm wie \[F]eine Kirchen\[G]maus.
Das \[Am]wäre halb so \[Em]wild, denn ich \[F]seh' fantastisch \[G]aus!
\endverse

\beginchorus
Ich bin sch\[D]ön, ich bin reich, ich bin reich, ich bin schön.
Ich bin sch\[F]ön, ich bin reich, ich bin re\[G]ich, ich bin schön.
Ich bin re\[C]ich! Ich bin sch\[F]ön! \echo{so wunderschön}
Ich bin re\[C]ich! Ich bin \[G]wunderschön! \[F] \[G]
Ich bin re\[C]ich! \echo{so furchtbar reich}
Ich bin sch\[F]ön! \echo{so schrecklich schön}
Ich bin su\[C]perreich! Ich bin \[G]wunder-wunder-\[F]wunder-\[G]wunder\[C]schön!
...
\endchorus

\endsong