\beginsong{Junge}[
    wuw={Die Ärzte},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[G] \[A] \[Asus4] \[A] \[Hm] \[Hm(add9)] \[Hm] \[Hm(add9)]
\[G] \[A] \[Asus4] \[A] \[Hm] \[Hm(add9)] \[Hm] \[A]}
\endverse

\beginverse
\[G]Junge,\[A] warum \[Asus4]hast du \[A]nichts ge\[Hm]lernt? \[Hm(add9)] \[Hm] \[Hm(add9)]
Guck dir den \[G]Dieter an,\[A] der \[Asus4]hat so\[A]gar ein \[Hm]Auto. \[Hm(add9)] \[F\#m]
Warum \[G]gehst du nicht zu Onkel Werner in die Werk\[A]statt?
Der \[Asus4]gibt \[A]dir 'ne \[Hm]Festanstel\[Hm(add9)]lung, wenn du \[Hm]ihn darum bit\[A]test.
\[G]Junge... \[A]
\endverse

\beginchorus
Und \[Asus4]wie du \[A]wieder aus\[G]siehst, Löcher in der \[Em]Hose und ständig dieser \[Hm]Lärm.
\echo{Was soll'n die \[D]Nachbarn sagen?}
Und dann noch deine Haa\[G]re, da fehlen mir die Wor\[Em]te, musst du die denn \[Hm]färben?
\echo{Was soll'n die \[D]Nachbarn sagen?}
Nie kommst du nach Hau\[G]se, wir wissen nicht mehr \[Em]weiter...
\endchorus

\beginverse
\[G]Junge,\[A] brich deiner \[Asus4]Mutter \[A]nicht das \[Hm]Herz. \[Hm(add9)] \[Hm] \[Hm(add9)]
Es ist noch \[G]nicht zu spät,\[A] dich an der \[Asus4]Uni \[A]einzu\[Hm]schreiben. \[Hm(add9)] \[F\#m]
Du hast dich doch \[G]früher so für Tiere interessiert,\[A] wäre \[Asus4]das \[A]nichts für \[Hm]dich. \[Hm(add9)] Eine \[Hm]eigene Pra\[A]xis?
\[G]Junge... \[A]
\endverse

\beginchorus
Und \[Asus4]wie du \[A]wieder aus\[G]siehst, Löcher in der \[Em]Nase und ständig dieser \[Hm]Lärm.
\echo{Was soll'n die \[D]Nachbarn sagen?}
Elektrische Gitar\[G]ren und immer diese Tex\[Em]te, das will doch keiner \[Hm]hör'n.
\echo{Was soll'n die \[D]Nachbarn sagen?}
Nie kommst du nach Hau\[G]se, soviel schlechter Um\[Em]gang, wir werden dich ent\[Hm]erben.
\echo{Was soll das Fi\[D]nanzamt sagen?}
Wo soll das alles en\[G]den, wir machen uns doch \[Em]Sorgen...
\endchorus

\beginverse
\[G] Und du warst \[Em]so ein süßes \[Hm]Kind. Und du warst \[D]so ein süßes \[G]Kind.
Und du warst \[Em]so ein süßes \[Hm]Kind. Du warst so \[D]süß.
\endverse

\beginchorus
Und immer deine Freun\[G]de, ihr nehmt doch alle Dro\[Em]gen und ständig dieser \[Hm]Lärm.
\echo{Was soll'n die \[D]Nachbarn sagen?}
Denk an deine Zu\[G]kunft, denk an deine \[Em]Eltern.
Willst du dass wir sterben?
\endchorus

\endsong