\beginsong{Lasse redn}[
]

\beginverse
\[C] Hast du etwas getan, was sonst keiner tut?
Hast du hohe Schuhe oder gar einen Hut?
Oder \[F]hast du etwa ein zu kurzes Kleid getragen,
ohne \[G]vorher deine Nachbarn um Erlaubnis zu fragen?
Jetz\[C]t wirst du natürlich mit Verachtung gestraft,
bist eine Schande für die ganze Nachbarschaft.
\[F] Du weißt noch nicht einmal genau, wie sie heißen,
während \[G]sie sich über dich schon ihre Mäuler zerreißen.
\endverse

\beginchorus
L\[C]ass die Leute reden und hör ihnen nicht zu,
die meisten Leute haben ja nichts Besseres zu tun.
L\[F]ass die Leute reden, bei Tag und auch bei Nacht.
L\[A5]ass die Leute reden \[G]– das haben die immer schon ge\[C]macht.
\endchorus

\beginverse
\[C] Du hast doch sicherlich ne Bank überfallen,
wie könntest du sonst deine Miete bezahlen? Und
\[F] du darfst nie mehr in die Vereinigten Staaten,
denn \[G]du bist die Geliebte von Osama bin Laden.
\[C] Rasierst du täglich deinen Damenbart oder
hast du im Garten ein paar Leichen verscharrt?
\[F] Die Nachbarn haben da so was angedeutet,
also \[G]wunder dich nicht, wenn bald die Kripo bei dir läutet.
\endverse

\beginchorus
L\[C]ass die Leute reden und hör einfach nicht hin.
Die meisten Leute haben ja gar nichts Böses im Sinn.
\[F] Es ist ihr eintöniges \[D5]Leben, was sie quält
und der \[A5]Tag wird interessanter,\[G] wenn man Märchen er\[Am]zählt.
\endchorus

\beginverse
Und wahrscheinlich \[Am/G\#] ist ihnen das \[Am/G]nicht mal peinlich.
\[Am/F\#] Es fehlt ihnen \[F]jede Einsicht.
Und wieder mal \[G]zeigt sich: Sie sind kleinlich,
unvermeidlich fremdenfeindlich.
\endverse

\beginverse
\[C] Hast du gehört und sag mal, wusstest du schon? Nämlich
du verdienst dein Geld mit Prostitution.
\[F] Du sollst ja meistens vor dem Busbahnhof stehn.
Der Kol\[G]lege eines Schwagers hat dich neulich gesehn.
\endverse

\beginchorus
L\[C]ass die Leute reden und lächle einfach mild.
Die meisten Leute haben ihre Bildung aus der Bild.
\[F] Und die besteht nun mal, wer wüsste das nicht.
Aus \[G]Angst, Hass, Titten und dem Wetterbericht.
\endchorus

\beginchorus
L\[C]ass die Leute reden, denn wie das immer ist:
Solang die Leute reden, machen sie nichts Schlimmeres.
Und ein \[F]wenig Heuchelei kannst du dir \[D5]durchaus leisten,
bleib \[A5]höflich und sag nichts \[G]– das ärgert sie am \[C]meisten.
\endchorus

\endsong