\beginsong{Medusa-Man (Serienmörder Ralf)}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={Le Frisur},
    jahr={1996},
    index={Ralfie hatte langes Haar},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[G] \[\_] \[C] \[\_] \[G] \[\_] \[C] \[Em]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[G] Ralfie hatte la\[C]nges Haar, \[G] viel länger, als es \[C]üblich \[Em]war.
\[G] Sein Haar, das war kein Mo\[C]degag, \[G] es diente einem \[C]anderen \[Em]Zweck:
Zum Peitschen \[G]und zum Strangulieren und manchmal \[C]auch zum Masturbieren
\[D] hat er sein \[C]langes Haar trai\[G]niert.
\endverse

\beginchorus
\[Em] Er wollte \[C]Tod und Unglück säen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D6]aar. \[D]
\[Em] Einen Mord nach dem \[C]anderen begehen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D]aar.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[G] \[\_] \[C] \[\_] \[G] \[\_] \[C] \[Em]}
\endverse

\beginverse
^ In der Schule e^her schwach, ^ nur Geschichte war sein ^Lieblings^fach.
^ Die griechische Mytho^logie ^ beflügelte die ^Fanta^sie.
Einmal ^wie Medusa sein, mit Haaren, ^tödlich und gemein,
^ Ein Hippie n^amens Schmerz und P^ein.
\endverse

\beginchorus
\[Em] Er wollte \[C]Tod und Unglück säen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D6]aar. \[D]
\[Em] Einen Mord nach dem \[C]anderen begehen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D]aar.
\endchorus

\beginverse
\[F] Und die \[G]Polizei sucht \[C]nach dem Tatwerkz\[Am]eug.
\[F] Doch das trägt Ral\[G]fie auf dem K\[Em]opf.
\[F] Schon 1\[G]20 Menschen \[C]brachte er \[Am]um,
\[F] die letzten \[G]13 mit ‘nem Z\[C]opf
\endverse

\beginverse*
{\nolyrics \[G] \[\_] \[C] \[\_] \[G] \[\_] \[C] \[Em]}
\endverse

\beginverse
^ Irgendwann wird Ralfie sein ^Haar verlieren.
^ Das wird seine Mordlust mächtig ^redu^zieren.
Doch Serien^mord ist populär, und irgend^wann kommt irgendwer
^ und der ^mordet dann wie er! ^
\endverse

\beginchorus
\[Em] Der wird dann \[C]Tod und Unglück säen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D6]aar. \[D]
\[Em] Einen Mord nach dem \[C]anderen begehen mit seinem H\[G]aar, mit seinem H\[D]aar.
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \[Em] \[\_] \[C] \[\_] \[G] \[\_] \[D] \[\_] \[Em] \[\_] \[C] \[\_] \[G] \[\_] \[Dsus4] \[D]
\[G] \[D/F\#] \[Em]}
\endverse

\endsong