\beginsong{Männer sind Schweine}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={13},
    jahr={1998},
    index={Hallo, mein Schatz},
]

\beginverse\memorize
Hal\[G]lo, mein Schatz: Ich liebe dich, du \[Em]bist die Einzige für mich.
Die \[C]andern find ich alle doof, des\[D]wegen mach ich dir den Hof.
Du \[G]bist so anders, ganz speziell, ich \[Em]merke so was immer schnell.
Jetzt \[C]zieh dich aus und leg dich hin, weil \[D]ich so verliebt in dich bin.
\[C] Gleich wird es dunkel, \[Hm]bald ist es Nacht.
Da \[Am]ist ein Wort der Warnung angebra\[D]cht:
\endverse

\beginchorus
Männer sind \[G]Schweine, traue ihnen \[Em]nicht, mein Kind.
Sie wollen \[Am]alle das Eine, weil \[C]Männer nun mal so \[D]sind.
\endchorus

\beginverse
Ein ^Mann fühlt sich erst dann als Mann, wenn ^er es dir besorgen kann.
Er ^lügt, dass sich die Balken biegen, ^nur, um dich ins Bett zu kriegen.
Und ^dann am nächsten Morgen weiß er ^nicht einmal mehr, wie du heißt.
^Rücksichtslos und ungehemmt, Ge^fühle sind ihm völlig fremd.
^ Für ihn ist Liebe gleich ^Samenverlust.
^Mädchen, sei dir dessen stets bewus^st:
\endverse

\beginchorus
Männer sind \[G]Schweine, frage nicht nach \[Em]Sonnenschein.
Ausnahmen \[Am]gibts leider keine. In jedem \[C]Mann steckt auch immer ein \[D]Schwein.
Männer sind \[G]Säue, glaube ihnen \[Em]nicht ein Wort.
Sie schwörn dir \[Am]ewige Treue und dann am \[C]nächsten Morgen sind sie f\[D]ort
\endchorus

\beginverse
Und ^falls du doch den Fehler machst und ^dir ‘nen Ehemann anlachst.
Mu^tiert dein Rosenkavalier bald ^nach der Hochzeit auch zum Tier.
Da ^zeigt er dann sein wahres Ich, ganz ^unrasiert und widerlich.
Trinkt ^Bier, sieht fern und wird schnell fett und ^rülpst und furzt im Ehebett.
^ Dann hast du King Kong ^zum Ehemann.
Drum ^sag ich dir, denk bitte stets da^ran:
\endverse

\beginchorus
Männer sind \[G]Schweine, traue ihnen \[Em]nicht, mein Kind.
Sie wollen \[Am]alle nur das Eine, für wahre \[C]Liebe sind sie bl\[D]ind.
Männer sind \[G]Ratten, begegne ihnen \[Em]nur mit List.
Sie wollen \[Am]alles begatten, was nicht bei \[C]drei auf den Bäumen ist.\[D]
Männer sind \[G]Schweine, frage nicht an \[Em]Sonnenschein.
Ausnahmen \[Am]gibt's leider keine. In jedem \[C]Mann steckt auch ein \[D]Schwein.
Männer sind \[G]Autos, nur ohne Re\[Em]serverad, yeah yeah \[Am]yeah... \[C] \[D] \[G]
\endchorus

\endsong