\beginsong{M\&F}[
    wuw={Die Ärzte},
    alb={auch},
    jahr={2012},
    index={Man sieht sie gern am Wochenende},
    capo={-1},
]

\beginverse*
\hspace{-9pt} \lrep \[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huuu
\[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huu Huu Huu \[Dm]Huu Hu\rrep
\endverse

\beginverse
\[Am] Man sieht sie g\[C]ern am Wochene\[G]nde:
\[Am] sportlich mod\[C]erne Herren mit h\[G]eißem Blick. \[Dm]
\[Am] Sie zerren fr\[C]isch gestrichene Da\[G]men
\[Am] auf die Tanz\[C]flächen der Re\[G]publik \[Dm]
\endverse

\beginverse*
\hspace{-9pt} \lrep \[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huuu
\[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huu Huu Huu \[Dm]Huu Hu\rrep
\endverse

\beginverse
\[Am] Das Balzverha\[C]lten erwachsener Men\[G]schen
\[Am] ist interes\[C]santer als so man\[G]cher glaubt. \[Dm]
\[Am] Von Brusthaar-Tou\[C]pet bis Botox-Ma\[G]ske:
\[Am] Im Krieg und der Li\[C]ebe ist \[G]alles erlaubt \[E7]
\endverse

\beginchorus\memorize
\[Am]Männer und Frauen sind das nackte Grauen,
wie sie sich \[F]stundenlang tief in die Augen schauen,
und die \[C]Frauen anderen Frauen ihre Männer klauen,
und die \[G]Männer an den Frauen ihren Frust abbauen.
denn \[Am]Männern und Frauen ist zuzutrauen,
dass sie sich \[F]gegenseitig gerne die Nacht versauen,
wenn sie \[C]schmachten bis zum Morgengrauen
und dann \[G]doch wieder allein nach H\[E7]aus abhauen.
\endchorus

\beginverse*
\hspace{-9pt} \lrep \[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huuu
\[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huu Huu Huu \[Dm]Huu Hu\rrep
\endverse

\beginverse
\[Am] Sie liegen schon mit\[C]tags in den Bü\[G]schen,
\[Am] nachts kann man k\[C]aum noch durch den Sta\[G]dtpark gehen. \[Dm]
\[Am] romantische Sch\[C]wärmer nennen es Li\[G]ebe – ich würde sagen:
\[Am] hier kann man Horm\[C]one bei der Ar\[G]beit sehen.
\endverse

\beginverse*
Und \[Am]wenn sie die Beleu\[E/G\#]chtung dimmen, \[G] eine Nation im Sta\[D/F\#]ngenfieber.
\mbox{im \[Am]Frühling ists be\[E/H]sonders schlimm, \[G/C] darum ist mir der Wi\[D]nter einfach li\[F]eber.}
\endverse

\beginchorus
Denn ^Männer und Frauen sind das nackte Grauen,
wie sie sich ^stundenlang tief in die Augen schauen,
und die ^Frauen anderen Frauen ihre Männer klauen,
und die ^Männer sowieso nur Häuser bauen.
manche ^Männer lieben Männer, manche Frauen eben Frauen,
da gibts ^nix zu bedauern und nix zu staunen,
das ist ge^nauso normal, wie Kaugummi kauen,
doch die ^meisten werden sich das ^niemals trauen.
\endchorus

\beginverse*
\hspace{-9pt} \lrep \[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huuu
\[Am] Hu-u-u \[C]Hu-u-u-u \[G]Huu Huu Huu \[Dm]Huu Hu\rrep
\nolyrics{\[Am]}
\endverse

\endsong