\beginsong{Schrei nach Liebe}[
    wuw={Die Ärzte},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \[C]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[Dm] Du bist wirklich saudumm,\[B] darum ge\[C]ht's dir gut.
\[Dm]Hass ist deine Attitüde,\[B] ständig ko\[C]cht dein Blut.
\[Dm]Alles muss man dir erklären, \[B]weil du wirklich g\[C]ar nichts weißt.
\[Dm]Höchstwahrscheinlich nicht einmal,\[B] was Atti\[C]tüde heißt.
\endverse

\beginchorus
\[B] Deine Ge\[C]walt ist nur ein \[Dm]stummer Schrei nach Lie\[C]be.
\[B]Deine Springer\[C]stiefel sehnen \[G]sich nach Zärtlich\[A]keit.
\[B] Du hast \[C]nie gelernt dich \[Dm]zu artikulie\[C]ren.
\[B] Und deine Eltern hatten \[A]niemals für dich Zeit.
Ohoho,\[B] Arschloch!\[Dm] \[B] \[C] \[Dm] \[B] \[C]
\endchorus

\beginverse
^Warum hast du Angst vorm Streicheln?^ Was soll a^ll der Terz?
^Unterm Lorbeerkranz mit Eicheln,^ weiß ich, sch^lägt ein Herz.
^Und Romantik ist für dich ^nicht bloß graue Th^eorie.
^Zwischen Störkraft und den Onkelz ^steht ‘ne Kuschel^rock-LP.
\endverse

\printchorus

\beginchorus
\[B] Weil du Pro\[C]bleme hast, die \[Dm]keinen interessie\[C]ren.
\[B]Weil du Schiss vorm \[C]Schmusen hast, \[G]bist du ein Fa\[A]schist.
\[B]Du musst deinen \[C]Selbsthass nicht auf \[Dm]andere projezie\[C]ren.
\[B]Damit keiner merkt, was für ein \[A]lieber Kerl du bist, Ohoho!
\endchorus

\beginchorus
\[B] Deine Ge\[C]walt ist nur ein \[Dm]stummer Schrei nach Lie\[C]be.
\[B]Deine Springer\[C]stiefel sehnen \[G]sich nach Zärtlich\[A]keit.
\[B] Du hast \[C]nie gelernt dich \[Dm]artizukulie\[C]ren.
\[B] Und deine Freundin, die hat \[A]niemals für dich Zeit.
Ohoho,\[B] Arschloch!\[C] Arschloch!\[Dm] Arschloch!\[Dm]
\endchorus

\beginverse*
{\nolyrics \lrep \[B] \[C] \[Dm] \[C] \[B] \[C] \[G] \[A] \[B] \[C] \[Dm] \[C] \[B] \[A]\rrep}
\endverse

\endsong