\beginsong{Zu Spät}[
    wuw={Die Ärzte}, 
    alb={Debil}, 
    jahr={1984}, 
    pfii={144}, 
    pfiii={74}, 
    kssiv={122},
]

\beginverse*
{\nolyrics \[G] \[Am] \[C] \[D] \rep{2}}
\endverse

\beginverse\memorize
\[F] Warum hast du mir das angetan?
\[B] Ich hab's von einem Bekannten erfahr'n.
\[F] Du hast jetzt einen neuen Freund.
\[C] Zwei Wochen lang hab ich nur geweint!
Jetzt schaust du weg,\[F] grüßt mich nicht mehr,\[C] und ich \[B]lieb' dich immer noch so sehr!
Ich weiß, was dir\[F] an ihm gefällt:\[C] Ich bin \[B]arm und er hat Geld!
\[Gm] Du liebst ihn nur, weil er ein Auto hat und \[C]nicht wie ich, ein klappriges Damenrad. \[B] \[D]
\endverse

\beginchorus
Doch eines \[G]Tages werd' ich mich \[Am]rächen,
\[C] ich werd' die Herzen aller \[D]Mädchen brechen.
Dann bin \[G]ich ein Star, der in der \[Am]Zeitung steht
und dann \[C]tut es dir Leid, doch dann \[D]ist es zu spät!
Zu \[G]spät, zu \[Am]spät, zu \[C]spät, doch dann \[D]ist es zu spät.
Zu \[G]spät, zu \[Am]spät, zu \[C]spät, dann ist \[D]alles zu spät.
\endchorus

\beginverse
^ Du bist mit ihm im Theater gewesen,
^ ich hab dir nur Fix und Foxi vorgelesen.
Du ^warst mit ihm essen, natürlich im Ritz,
bei ^mir gab's nur Currywurst mit Pommes Frites!
Der Gedanke^ bringt mich ins Grab,^ er kriegt ^das, was ich nicht hab!
Ich hasse ihn,^ wenn es das gibt,^ so wie ich ^dich vorher geliebt!
^ Ich wollte ihn verprügeln, deinen Supermann, ich ^wusste nicht, dass er auch Karate kann! \echo{Tayay^ay Ginseng!} ^
\endverse

\beginchorus
Doch eines \[G]Tages werd' ich mich \[Am]rächen,
\[C] ich werd' die Herzen aller \[D]Mädchen brechen.
Dann bin \[G]ich ein Star, der in der \[Am]Zeitung steht
und dann \[C]tut es dir Leid, doch dann \[D]ist es zu spät!
Eines \[G]Tages werd' ich mich \[Am]rächen,
\[C] ich werd' die Herzen aller \[D]Mädchen brechen.
Dann bin \[G]ich ein Star und du läufst \[Am]hinter mir her,
doch dann \[C]ist es zu spät, dann kenn' ich \[D]dich nicht mehr.
Zu \[G]spät, zu \[Am]spät, zu \[C]spät, doch dann \[D]ist es zu spät.
Zu \[G]spät, zu \[Am]spät, zu \[C]spät, dann ist \[D]alles viel zu spät.\[G]
\endchorus

\endsong
