\beginsong{Der Traum ist aus}[
    wuw={Ton Steine Scherben}, 
    alb={Keine Macht für Niemand}, 
    jahr={1972}, 
    index={Ich hab' geträumt, der Winter wär vorbei},
]

\beginverse*
{\nolyrics\[F] \[C] \[Dm] \[Am] \[G]
\[Dm] \[C-Dm] \[C-Dm] \[C-]}
\endverse

\beginverse\memorize
\[Dm] Ich hab ge\[G]träumt, der Winter wär vor\[Dm]bei,
du warst \[G]hier und wir war'n \[Dm]frei
und die \[C]M\[Am]orgensonne \[Dm]schien. \[C-Dm]
Es gab keine \[G]Angst und nichts zu ver\[Dm]lieren.
Es war Friede bei den \[G]Menschen und unter den \[Dm]Tieren.
\[C]Das war \[Am] das Para\[Dm]dies. \[C-Dm]
\endverse

\beginchorus
Der Traum ist \[Em]aus!\[C-Dm] Der Traum ist\[Em] \[C-] \[Dm]aus!
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
{\nolyrics \[C-Dm] \[C-Dm] \[C-]}
\endchorus

\beginverse
^ Ich hab ge^träumt, der Krieg wär vor^bei,
du warst ^hier, und wir war'n ^frei
und die ^M^orgensonne ^schien. ^
Alle Türen waren ^offen, die Gefängnisse ^leer.
Es gab keine ^Waffen und keine Kriege ^mehr.
^Das war ^ das Para^dies! ^
\endverse

\beginchorus
Der Traum ist \[Em]aus!\[C-Dm] Der Traum ist\[Em] \[C-] \[Dm]aus!
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
{\nolyrics \[F] \[C] \[Dm] \[Am] \[G]
\[Dm] \[C] \[Dm] \[\_] \rep{4}}
\endchorus

\beginverse*
\bf Bridge \sf
\[Dm]Gibt es ein \[C]Land auf der \[Dm]Erde, \[C]wo der Traum \[Cadd4]Wirklichkeit \[C]ist?
Ich \[Dm]weiß es \[C]wirklich \[Dm]nicht. Ich \[G]weiß nur eins und da bin ich sicher,
\[A]dieses Land ist es \[A7]nicht. \[A]Dieses Land ist es \[A7]nicht.
\[A]Dieses Land ist es \[A7]nicht. \[A]Dieses Land ist es \[A7]nicht. \[A] \[A7] \[A] \[\_]
\endverse

\beginverse
Der \[A7]Traum ist ein \[G]Traum, zu dieser \[Dm]Zeit,
doch nicht mehr \[G]lange, mach dich be\[Dm]reit
für den \[C]Kampf \[Am] um's Para\[Dm]dies! \[C-Dm]
Wir haben nichts zu ver\[G]lieren außer unserer \[Dm]Angst,
es ist unsere \[G]Zukunft, unser \[Dm]Land.
\[C]Gib mir deine Liebe, \[Am] gib mir deine \[Dm]Hand. \[C-Dm]
\endverse

\beginchorus
Der Traum ist \[Em]aus!\[C-Dm] Der Traum ist\[Em] \[C-] \[Dm]aus!
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird.
Aber \[F]ich werde \[C]alles \[Dm]geben,\[Am] \[G] dass er Wirklichkeit \[Dm]wird. \[C-Dm] \[C-Dm] \[C-]
\[Dm] dass er Wirklich\[C-]keit \[Dm]wird, \[C-Dm] \[C-] \[Dm]Wirklichkeit... \[C-Dm] \[C-Dm] \[C-Dsus2]
\endchorus

\endsong
