\beginsong{Es ist an der Zeit}[
    wuw={Eric Bogle},
    jahr={1976},
    txt={Hannes Wader (Übersetzung)},
    txtjahr={1980)}, 
    pfii={86},
    pfiii={43}, 
    gruen={199}, 
    biest={644},
    siru={259}, 
    tonspur={584}, 
    index={Weit in der Champagne},
]

\beginverse
Weit \[G]in der Cham\[Em]pagne im \[C]Mittsommer\[Am]grün,
dort \[D]wo zwischen Grabkreuzen \[G]Mohnblu\[C]men \[G]blüh'n.
Da \[G]flüstern die \[Em]Gräser und \[C]wiegen sich \[Am]leicht
im \[D]Wind, der sanft über das \[G]Gräber\[D7]feld \[G]streicht.
Auf \[G]deinem Kreuz \[Em]finde ich \[Am]toter Soldat
deinen \[D]Namen nicht, nur Ziffern \[G]und jemand \[D]hat
die \[G]Zahl Neunzehn\[Em]hundertund\[Am]sechzehn ge\[C]malt
und du \[D]warst nicht einmal neunzehn \[G]Jah\[D7]re \[G]alt.
\endverse

\beginchorus
Ja, auch \[D]dich haben sie schon ge\[C]nauso be\[G]logen,
so, wie \[D]sie es mit uns heute \[C]immer noch \[G]tun,
und du \[C]hast ihnen alles ge\[D]geben:
Deine \[G]Kraft, deine \[C]Jugend, dein \[D]Le\[G]ben.
\endchorus

\beginverse\memorize
Hast du, \[G]toter Sol\[Em]dat, mal ein \[C]Mädchen ge\[Am]liebt?
Sicher \[D]nicht, denn nur dort, wo es \[G]Frie\[C]den \[G]gibt,
können \[G]Zärtlichkeit \[Em]und Ver\[C]trauen ge\[Am]deih'n.
Warst \[D]Soldat, um zu sterben, nicht \[G]um jung \[D7]zu \[G]sein.
Viel\[G]leicht dachtest \[Em]du dir: Ich \[Am]falle schon bald,
nehme \[D]mir mein Vergnügen, wie es \[G]kommt, mit Ge\[D]walt.
Dazu \[G]warst du ent\[Em]schlossen, hast \[Am]dich aber \[C]dann
vor dir \[D]selber geschämt und es \[G]doch nie \[D7]ge\[G]tan.
\endverse

\printchorus

\beginverse
Sol^dat, gingst du ^gläubig und ^gern in den ^Tod?
Oder ^hast du verzweifelt, ver^bittert, ^ver^roht
deinen ^wirklichen ^Feind nicht er^kannt bis zum ^Schluss?
Ich ^hoffe, es traf dich ein ^saube^rer ^Schuss.
Oder ^hat ein Ge^schoss dir die ^Glieder zerfetzt?
Hast du ^nach deiner Mutter ge^schrien bis zu^letzt?
Bist du ^auf deinen ^Beinstümpfen ^weiterge^rannt?
Und dein ^Grab, birgt es mehr als ein ^Bein, ei^ne ^Hand?
\endverse

\printchorus

\beginverse
Es ^blieb nur das ^Kreuz als die ^einzige ^Spur
^von deinem Leben, doch ^hör' mei^nen ^Schwur
für den ^Frieden zu ^kämpfen und ^wachsam zu ^sein.
Fällt die ^Menschheit noch einmal auf ^Lügen ^he^rein,
dann ^kann es ge^scheh'n, dass bald ^niemand mehr lebt,
niemand, ^der die Milliarden von ^Toten be^gräbt.
Doch längst ^finden sich ^mehr und mehr ^Menschen be^reit,
diesen ^Krieg zu verhindern, es ^ist an ^der ^Zeit.
\endverse

\printchorus

\endsong

\beginscripture{}
Das Lied ist die deutsche Variante von ''The green fields of France'' von Eric Bogle und wurde in dieser Version zu einer Hymne der Friedensbewegung in den 1980er Jahren.
\endscripture
