\beginsong{Leise weht der Wind}[
    wuw={von einer Großfahrt des BdP ins Belledonne-Massiv}, 
    jahr={1983}, 
    bo={228}, 
    pfii={92}, 
    pfiii={28}, 
    gruen={30}, 
    kssiv={8}, 
    siru={157},
    tonspur={379}, 
]

\beginverse
\[Am] Leise weht der Wind über grünen \[Em]Bäumen,
der Berg grüßt uns von \[F]fern, wir möchten alle \[G]gern mit ihm \[Am]träumen.
Leise weht der Wind über grünen \[Em]Bäumen,
vor uns liegt der \[F]Pfad, er führt auf den \[G]Grat, von wo die Wasser \[Am]schäumen.
\endverse

\beginchorus
Vor uns läuft ein \[G]Schweigen auf dem Weg da\[Am]von
und man gab ihm einen \[G]Namen: Man nannte es Belle\[Am]donne.
Der Berg ist wie ein \[G]König, die Krone ganz aus \[Am]Eis,
eine Schleppe voller \[G]Blumen, jung und doch ein \[Am]Greis.
\endchorus

\beginverse
^ Leise weht der Wind über kahlen ^Steinen,
ein letzter Blick zu^rück, dort liegt nicht das ^Glück, das wir ^meinen.
Leise weht der Wind über kahlen ^Steinen,
nur wer den Berg ver^steht, auf den Gipfel ^geht, denn Grenzen gibt es ^keine.
\endverse

\printchorus

\beginverse
^ Leise weht der Wind über Gletscher^seen.
Wie weit werden wir noch ^kommen? Die Kraft ist uns ge^nommen,
doch die Fahrt wird weiter^gehen.
Leise weht der Wind über Gletscher^seen.
Unser Ziel erreicht, wir ^scherzen, vergessen alle ^Schmerzen,
wenn wir über allem ^stehen.
\endverse

\beginchorus
Vor uns läuft ein \[G]Schweigen auf dem Weg da\[Am]von
und man gab ihm einen \[G]Namen: Man nannte es Belle\[Am]donne.
Der Berg ist wie ein \[G]König, die Krone ganz aus \[Am]Eis,
eine Schleppe voller \[G]Blumen, jung und doch ein \[Am]Greis.
\endchorus

\beginverse
^ Leise weht der Wind über's Alltags^leben,
vor uns liegt die ^Stadt, die keine Seele ^hat.
Was ist der Berg da^gegen?
Leise weht der Wind über's Alltags^leben,
ab und zu dreh'n wir uns ^um, doch die Gipfel bleiben ^stumm,
wir möchten gern' mit ihnen ^reden.
\endverse

\beginchorus
Vor uns liegt die \[G]Eile der Zivilisa\[Am]tion,
doch wir kehren \[G]wieder zu uns'rem Freund Belle\[Am]donne.
Er ist wie ein \[G]König, die Krone ganz aus \[Am]Eis,
eine Schleppe voller \[G]Blumen und der Wind weht \[Am]leis'.
\endchorus

\endsong

\beginscripture{}
Das Belledonne-Massiv ist ein 60 km langer Ausläufer der Alpen in Ostfrankreich, das bis in 2.980m Höhe reicht.
\endscripture
